整頓戰狼不如執咗《環時》 （時事評論員 劉細良太平紳士）

崔永元借馮小剛開拍《手機2》發難，揭露大陸演員借枱底合同逃稅，這些導演、名演員人人後台過硬，尤其是軍方背景，崔永元受到人身安全威脅。一石激起千重浪，原來崔只是中央整頓大陸電影界之馬前卒，習近平對於《紅海行動》、《戰狼》系列塑造中共好戰形象不滿，認為影響國際對中共的觀感云云。
正所謂此一時彼一時，一度票房、政治均成為內地模範榜樣的強國好戰電影，忽然成為「毒草」，相信大家也始料不及。原因當然是習近平修憲為永續執政鋪路之後，頭頭碰着黑有關。首先迎來中美貿易戰，中興事件肉隨砧板上，任由美方魚肉，中方不敢高調反擊，一味低聲下氣，劉鶴赴美實際是跪低求饒。貿易戰乃七傷拳，中美皆傷，但中共政權乃獨裁政體，靠經濟利益收買人心，美國是民主政體，貿易戰代價容易吸納，不會輕易轉化為全面政治危機。美國政治上承受得起，中共承受不起。
如果宣傳部門的人繼續如過去幾年宣傳狂熱民族主義，實際上是坑害習近平。中美角力，中方處處落於下風，是因為誤判特朗普及美國政局。美國共和黨內鷹派抬頭，是先於特朗普勝出大選。幾年前中國觀察家好友沈大偉忽然轉軚，由支持中國模式轉變成嚴厲批評中共，已見端倪。可惜內地抓意識形態部門水平太低，一味硬銷強國崛起及狂熱民族主義，在前南斯拉夫中共領事館被誤炸，年輕人被官方動員上街反美，那時候成長的憤青已經晉身社會工作。他們一直接受愛國主義及狂熱民族主義的灌輸，加上《戰狼》系列的鼓動，他們成為中共政權最大威脅。五四運動口號是「外爭國權，內除國賊」，一旦今天中共官員任何向美方妥協的行為，必定會被網絡批鬥，賣國賊帽子定必迎頭而下。今天北京仍故意調動航母戰鬥群進行海外行動，耀武揚威，實質作戰能力不堪一擊。如果不煞停狂熱民族主義風潮，中共面對日後曠日持久與美方的討價還價，將欠缺迴旋空間。
習近平要增加處理中美關係的空間，除了壓止內地鼓吹狂熱意識形態的好戰色彩，趁逃稅整頓電影界外，還要着手處理整頓報章，尤其是《環球時報》，這份媒體是內地憤青代言人，多次撰文污衊港人搞港獨，製造兩地人民仇恨。如果要修理《戰狼2》，只是治標不治本，真正要修理是盲目愛國主義鼓吹者，在社會有深遠影響的黨媒《環球時報》。習近平在中美角力中已經陷入被動困境，清剿這些民族主義愛國賊，為自己爭取更大空間，才是走出困境第一步。

劉細良太平紳士
時事評論員

Up咩呀，中國跪低?明明中國就係最大贏家

其實劉細良個太平紳士點嚟

收到風?

曾蔭權策封的

可能自己分析的
人哋係會考狀元、全校第一

痴撚線 中國大把後招啦 激嬲佢你就知死

屌 記錯左果隻共狗前中共政策組劉銳紹